北韓推出網購外賣App《玉流》支援電子支付

北韓科技發展或許遠超於外間所想。專門報導北韓新聞的Daily NK指，受高溫影響，北韓市民不願外出，令北韓網購App《玉流》（옥류）使用人數大增，市民可在App內叫外賣、訂購衣服、各地特產、食品及電子產品，種類多達600多樣；該App同時跟北韓的銀行合作，支援電子支付，為消費者帶來便利。

《玉流》在2015年推出，北韓民眾可以透過記帳卡於平台上購物。Daily NK引述消息人士指，若他們在平城市（平安南道首府），他們會用App來在最高級冷麵店「玉流館」點冷麵；在平壤，更可在海棠花館（해당화관）外賣海鮮鐵板，更認為用App比打電話叫外賣更方便。

消息稱，最近平壤等大城市的氣溫都在35度以上，令市民不想外出購物，帶動《玉流》的使用人數大增，而大部分用家都是富有階層。北韓政府旗下的「人民服務總局」亦為該App統籌物流，他們視乎送貨地址，來決定安排貨車或電單車運送。

要數北韓的網購Apps不只得《玉流》，更有《萬物相》（만물상）等網購平台，但《玉流》卻更為方便，因為它由以往只服務平壤地區，現延伸至其他省市。

另外，北韓近日亦有料理App《料理世紀》（료리세계）面世，教用戶如何煮出各種佳餚，App內有逾360條影片，並有肉類、海鲜、腌制泡菜、各國料理等分類，市民可於手機及平板電腦上使用。App更有簡單搜索及歷史閱覽功能。

《玉流》App出售不同類型產品，如芝麻餅乾，更有評分制度，讓客戶反映產品。（網上圖片）

北韓人民：有電話我賣撚左黎換野食啦屌你老母

其實應該係得住平壤個班人先用到

北韓都進步 相反中國